四電一腦徵費 8.1生效 每件$15至$165 料轉嫁消費者

四電一腦徵費 8.1生效
每件$15至$165 料轉嫁消費者

港聞

電器供應商賣俗稱「四電一腦」電器，8月1日起須向環保署支付循環再造費。

【本報訊】港府宣佈廢電器生產者責任制今年8月1日生效，屆時電器供應商賣俗稱「四電一腦」電器，須向環保署支付15至165元的循環再造費。有電器商指，部份代理商已在發票加入循環再造費一欄，料有關成本轉嫁至消費者。消費者日後購買「四電一腦」時，電器銷售商需安排免費回收服務，由持牌回收商處理舊電器。

記者︰潘柏林 伍雅謙

政府宣佈8月1日起，電器供應商賣俗稱「四電一腦」的電器前，必須經環保署登記並支付循環再造費，當中電視機、雪櫃每件165元；冷氣機、洗衣機每件125元；顯示器每件45元；電腦、打印機和掃描器每件15元。而電器銷售商會在相關電器貼上循環再造標籤才能出售，消費者亦會收到載有訂明循環再造徵費字句的收據。

消費者日後購買「四電一腦」產品後，可享由銷售商免費安排的除舊服務，銷售商須免費運走同類別的舊電器，送到持有效廢物處置牌照的回收商。港府今日刊憲公告計劃，環境局局長黃錦星指，計劃體現共同分擔環保責任的精神。

歌林電器有限公司負責人伍小姐指，部份電器代理商已在發票增設循環再造費的欄目，意味日後正式收費時，會將費用轉嫁到批發商及零售商，並再由零售商將費用轉嫁到消費者身上。環保署發言人稱，電器供應商或銷售商，最終向消費者加價多少，由市場決定。

銷售商須提供免費除舊服務

伍小姐指以往顧客丟棄舊電器時，該公司會收取約100元回收費。公司早前參加環保署先行計劃，試行提供免費除舊服務，但只有一半人使用，因回收商往往要等3天才能安排人手運走舊電器，「客人趕嘅時候未必用到政府嘅計劃」。她擔心計劃全港實行時，未必能應付龐大的除舊需求。若無法安排同一日回收及運送新電器，消費者未必有足夠空間同時放置新、舊電器。

大型連鎖電器店豐澤表示，會遵從相關法例及全面配合相關指引下有關之實施安排，早前已開始進行計劃所需的籌備工作，包括挑選部份店舖參加由環保署與業界共同推行的廢電器除舊服務先行計劃，並會於短期內完成相關員工培訓及將先行計劃擴展至所有分店。

又黎巧立名目稅項，膠袋稅變左唔使上繳後已經變左商家佬賺錢機會
一個袋收一蚊
淘寶一百個都係幾蚊

Notebook直接上amazon買再ship黎香港都平過俾代理食價

仲夠膽收多舊錢

好明顯想益自己人

香港政府好似唔記得左香港係自由港

已經食水深,仲來?
逼人上網買野

駛撚你班回收撚回收咩

外國買水貨 唔洗比代理食 唔洗比回收稅

又環保稅，環保撚真係要死全家

政府大把錢，點解唔回贈返肯回收既用家？
係都要收人錢，變相d人偷雞丟去堆填區，咪仲環保

申利：環保撚

你可以唔俾佢賺

其實個法例定義有漏洞

電視機
(1) 符合以下描述的電子裝置 ——
(a) 該裝置由調頻器(或接收器)及顯示屏幕組成，而該等組件收納於同一個外殼內；
(b) 該裝置的主要功能，是接收由天線或訊號電纜傳送的電視訊號，並顯示該等訊號；
(c) 該裝置的顯示屏幕的尺寸，不超過254厘米(100吋)(以對角斜角量度)；及
(d) (如該裝置附有任何其他視聽器材)該視聽器材收納於該外殼內，連同其他組件，以一條電源電線與電源插座連接。
(2) 一部電視機即使亦符合本附表第8項中顯示器的定義，就本條例而言，仍視作電視機。

電腦
(1) 符合以下說明的電子裝置 ——
(a) 用作儲存、處理及檢索電子數據；及
(b) 在行銷過程中，普遍地被稱為“個人電腦”、“桌上電腦”、“平板電腦”、“手提電腦”或“筆記簿電腦”，或被冠以具相近意義的名稱。
(2) 一部可攜式電子裝置即使符合第(1)段的描述，只要亦符合以下說明，就本條例而言，仍不
視作電腦 ——
(a) 該裝置的其中一項主要功能，是透過蜂窩式無線電網絡作流動通訊；
(b) 該裝置具有電話的標準語音功能；
(c) 該裝置與公眾電話網絡(PSTN)連接；及
(d) 在行銷過程中，該裝置普遍地被稱為“電話”，或被冠以具相近意義的名稱。
(3) 一部電腦即使亦符合本附表中其他電氣設備或電子設備的定義，就本條例而言，仍視作電腦。

顯示器
符合以下描述的電子裝置 ——
(a) 該裝置不具備儲存電子數據或運算的功能；
(b) 該裝置的主要功能，是應用陰極射線管(CRT)、液晶體(LCD)、等離子、發光二極管(LED)或激光技術，運用來自與該裝置聯結的電腦的電子數據，在一個顯示屏幕上產生文字或圖像；及
(c) 該裝置的顯示屏幕的尺寸，不小於13.97厘米(5.5吋)(以對角斜角量度)，但不超過254厘米(100吋)(以對角斜角量度)。

所以一部電視機只要將個接收器同電視分拆，就會變做顯示器，徵費少$120。如果係智能電視，即係有運算功能，就可以變埋一部電腦，徵費少$150。

咁係咪叫d 廠特登拆開兩舊賣比你再自己砌呀

台灣有廠係咁做，因為電視收稅高過顯示器。

痴線架？

嘩！

d商家著數盡到

環保 / 廢物處理 一直以黎都係一種社會成本開支
只係得香港政府想在上邊賺錢

遲下仲有垃圾收費
環保撚♻️好惡

硬食la
咁大部運費好甘
仲有電壓唔同